Програмку для розрахунку калорій для Тані.
**Методика **розрахунку** добової норми **калорій**:**

- для жінок: (вага (кг) x 10) + (зріст (см) x 6,25) - (вік (років) x 5) - 161;
- для чоловіків: (вага (кг) x 10) + (зріст (см) x 6,25) - (вік (років) x 5) + 5;

Формула для переведення кілокалорій (ккал) в джоулі (Дж) дуже проста:

1 ккал=4,184 кДж\text{1 ккал} = 4{,}184 \text{ кДж}1 ккал=4,184 кДж

Таким чином, для переведення кілокалорій в джоулі використовується наступна формула:

Енергія (Дж)=Енергія (ккал)×4,184×1000\text{Енергія (Дж)} = \text{Енергія (ккал)} \times 4{,}184 \times 1000Енергія (Дж)=Енергія (ккал)×4,184×1000

або, спрощено:

Енергія (Дж)=Енергія (ккал)×4184\text{Енергія (Дж)} = \text{Енергія (ккал)} \times 4184Енергія (Дж)=Енергія (ккал)×4184

Наприклад, якщо у вас є 100 ккал, то в джоулях це буде:

100 ккал×4184 Дж/ккал=418400 Дж100 \text{ ккал} \times 4184 \text{ Дж/ккал} = 418400 \text{ Дж}100 ккал×4184 Дж/ккал=418400 Дж

Ця формула дозволяє легко конвертувати енергію з кілокалорій в джоулі.

Добова норма кілокалорій (калорій) для людини залежить від багатьох факторів, таких як вік, стать, вага, ріст і рівень фізичної активності. Найпоширенішою формулою для оцінки базової потреби в калоріях є формула Міффліна-Сан Жеора (Mifflin-St Jeor Equation). Ця формула дозволяє розрахувати базовий обмін речовин (BMR - Basal Metabolic Rate), який потім множиться на коефіцієнт фізичної активності для визначення загальної добової потреби в калоріях (TDEE - Total Daily Energy Expenditure).

### Формула Міффліна-Сан Жеора

Для чоловіків:
\[ \text{BMR} = 10 \times \text{вага (кг)} + 6.25 \times \text{ріст (см)} - 5 \times \text{вік (років)} + 5 \]

Для жінок:
\[ \text{BMR} = 10 \times \text{вага (кг)} + 6.25 \times \text{ріст (см)} - 5 \times \text{вік (років)} - 161 \]

### Коефіцієнти фізичної активності

1. **Сидячий спосіб життя (мало або зовсім немає фізичних навантажень)**:
   - TDEE = BMR × 1.2

2. **Легкі фізичні навантаження (легкі вправи/спорт 1-3 дні на тиждень)**:
   - TDEE = BMR × 1.375

3. **Помірні фізичні навантаження (помірні вправи/спорт 3-5 днів на тиждень)**:
   - TDEE = BMR × 1.55

4. **Високі фізичні навантаження (інтенсивні вправи/спорт 6-7 днів на тиждень)**:
   - TDEE = BMR × 1.725

5. **Дуже високі фізичні навантаження (дуже інтенсивні вправи/спорт, фізична робота)**:
   - TDEE = BMR × 1.9

### Приклад розрахунку

Розглянемо приклад розрахунку для чоловіка віком 30 років, вагою 70 кг і зростом 175 см, який має помірний рівень фізичної активності.

1. **Розрахунок BMR**:
   \[ \text{BMR} = 10 \times 70 + 6.25 \times 175 - 5 \times 30 + 5 \]
   \[ \text{BMR} = 700 + 1093.75 - 150 + 5 \]
   \[ \text{BMR} = 1648.75 \text{ ккал/день} \]

2. **Розрахунок TDEE** для помірного рівня активності:
   \[ \text{TDEE} = 1648.75 \times 1.55 \]
   \[ \text{TDEE} = 2555.56 \text{ ккал/день} \]

Отже, для чоловіка з такими параметрами добова потреба в калоріях складає приблизно 2556 ккал.

### Рекомендації щодо добової норми калорій

- **Чоловіки**:
  - Сидячий спосіб життя: 2000-2400 ккал/день
  - Легкі фізичні навантаження: 2200-2600 ккал/день
  - Помірні фізичні навантаження: 2400-2800 ккал/день
  - Високі фізичні навантаження: 2600-3000 ккал/день
  - Дуже високі фізичні навантаження: 3000-3500 ккал/день

- **Жінки**:
  - Сидячий спосіб життя: 1600-2000 ккал/день
  - Легкі фізичні навантаження: 1800-2200 ккал/день
  - Помірні фізичні навантаження: 2000-2400 ккал/день
  - Високі фізичні навантаження: 2200-2600 ккал/день
  - Дуже високі фізичні навантаження: 2400-3000 ккал/день

Ці рекомендації є загальними і можуть варіюватися в залежності від індивідуальних особливостей кожної людини.
## Цілі на день
- 

## Щоденник
- 

## Завдання
- [ ] 

## Примітки
- 

